「係盜竊呀！」 馬勒當拿轟英格蘭靠球證晉級

在哥倫比亞對陣英格蘭賽前，阿根廷球王馬勒當拿穿上哥國黃色主場球衣力撐這支南美鄰國，結果竟變「黑腳」，但他賽後接受阿根廷電視台訪問時，諷刺英軍靠球證幫手才成功出線。

馬勒當拿表示：「我看到了一場嚴重的盜竊，我要為此向哥倫比亞人民抱歉，但他們不應怪責球員們，而是那個執法這場比賽的人（球證）。這麼重要的比賽，不應該由這種人來主導。」然後他再將責任怪在現為國際足協（FIFA）球證委員會主席的前名球證哥連拿身上：「是他指定這種球證來執法，非常糟糕的決定，他才必須道歉。」

老馬不滿的，是球證馬克基格判哥倫比亞防中山齊士摩蘭奴於下半場拉跌哈利卡尼，而輸了由卡尼親自射入的12碼，因此他又繼續攻擊這位來自美國的球證：「他懂棒球多一點，但他不太清楚足球。哥倫比亞球員要求VAR，但他並不理會。還有，英國人有兩次故意插水，但他沒有告誡他們，這是盜竊。」

他及後又稱未來都不會為FIFA工作：「我告訴過恩芬天奴（FIFA主席），我不會為他們工作，因為他們的透明度不夠高。假如我加入，一切都會改變。」

除了馬勒當拿為哥倫比亞呼冤，哥國教練比格文及隊長法卡奧賽後均認為球證執法不公。

你條廢老好煩呀

咁樣攬到跌都唔係12碼係咪要除埋褲屌埋佢屎眼先12碼？

老馬學人講盜竊 上帝之手

嗰下點叫攬到跌 最多都係跳起推低佢啫

哥倫比亞國民轟英格蘭靠馬勒當拿出線

點解由佢講出口
會覺得好好笑

唔好怪佢
呢幾年take野take到傻傻地

上帝之手

笑到我

果下takedown都唔吹就真係盜竊喇

慳啲啦死賤種

偷撚左世界盃既大賊屌人偷野

的確係黑左一角

同行如敵國

屌你上帝之手真係當自己上帝